### Similarity matrix

Социальная сеть состоит из N узлов и M связей между ними. Узлы пронумерованы от 1 до N. Граф социальных связей 
представлен в виде текстового файла, каждая строка которого содержит номера узлов A и B, разделенные пробелом (A < B). 
Социальные связи двунаправленные. Порядок строк в файле не определен. Пример социального графа для N=5 и M=7:
1 2
3 5
3 4
4 5
2 3
2 4
2 5

**Similarity matrix** (матрица социальной близости) является инструментом для анализа кластеризации социального графа. 
Размер матрицы – NxN. Элемент i,j этой матрицы содержит число, равное количеству узлов, отличных от i и j, которые 
связаны одновременно и с i, и с j (количество “общих друзей”). Если i == j (диагональ матрицы), то элемент матрицы 
содержит количество связей для узла i. Матрицы симмитрична относительно диагонали. 
Матрица для графа из примера выше:
1 0 1 1 1
0 4 2 2 2
1 2 3 2 2
1 2 2 3 2
1 2 2 2 3

**Задача:**

1. Требуется в терминах парадигмы MapReduce, либо в виде кода для платформы Hadoop (Spark), описать алгоритм 
преобразования социального графа в similarity matrix. Формат хранения выходной матрицы можно выбрать произвольным, 
исходя из соображений производительности.
2. Дать оценку асимптотической сложности алгоритма.
3. (Повышенной сложности) Возможно ли улучшить асимптотическую сложность, пожертвовав чем-нибудь?


**Ответы:**

1. Решение реализовано в виде sbt-проекта. Запуск sbt run. Можно указать ключом запуска путь до набора данных, по 
умолчанию берется набор hadoop_dataset.csv из classpath приложения. Результаты сохраняются в /tmp/mutual_friends и
/tmp/total_friends. Перед сохранением предыдущие результаты удаляются.
Формат total_friends: (узел, общее кол-во друзей).
Формат mutual_friends: ((узел1, узел2), кол-во общих друзей).
Отсутствие данных для каких-либо узлов соответствует значению 0.
Для проверки корректности алгоритма реализовал несколько тестов, класс SimilarityMatrixTest. Запуск sbt test.
2. Сложность алгоритма O(n^2).
3. Можно разбить исходный граф на более мелкие слабосвязные/несвязанные компоненты и обрабатывать их по отдельности.
Есть алгоритмы, которые позволяют это делать за линейное время. При этом сложность обработки отдельных компонент 
останется O(n^2), но за счет уменьшения n обработка может быть быстрей.